美國傳促中方 公布貿易建議細節 別再拖延

《華爾街日報》引述消息人士稱，美國正迫使中國在貿易與投資建議上提出更多具體細節，以化解彼此之間的分歧。

國家主席習近平與美國總統特朗普在12月1日於阿根廷舉行雙邊會談後，同意貿易戰「停火」90天。特朗普當時指出，北京政府同意作出購買更多美國貨與停止向部分美國產品徵收關稅，以及開放本土市場的做法。不過，中國一直沒有進一步公布細節。

消息人士指出，美國政府官員多次敦促北京政府，公布更多開放市場細節以落實承諾。

上周六，特朗普披露當天與習近平通電話，事情取得重大進展。不過，《華爾街日報》引述消息人士稱，特朗普可能誇大了雙方談判進展。